\section{THM-Logo}
\lrec

\subsection{Würfel}

\begin{lstlisting}
size(500, 500);
float e = 100; // Höhe und Weite des Würfels

square(0, 0, e); // Würfel oben links
\end{lstlisting}

\subsection{Zwei Würfel mit Abstand}

Um \code{x} zu ermitteln, musste hier die Breite des ersten Würfels (\code{e}) plus der Hälfte von \code{e} als Abstand gerechnet werden.

\begin{lstlisting}[firstnumber=3]
square(0, 0, e);
square(e + e / 2, 0, e); // rechter Würfel
\end{lstlisting}

\subsection{Vertikaler Nachbar und Offset}

Hier muss \code{offsetX} zu jedem \code{x}-Wert der Würfel, und \code{offsetY} zu jedem \code{y}-Wert der Würfel addiert werden.

\begin{lstlisting}[firstnumber=1]
size(500, 500);
float e = 100;
float offsetX = 50; // Verschiebung nach rechts
float offsetY = 50; // Verschiebung nach unten

square(offsetX + 0, offsetY + 0, e);
square(offsetX + e + e / 2, offsetY + 0, e);
square(offsetX + e + e / 2, offsetY + e + e / 2, e); // unten rechts
\end{lstlisting}

\subsection{Das Logo}

\begin{lstlisting}[firstnumber=1]
size(500, 500);
background(255);
fill(128, 186, 36);

float e = 75;
float offsetX = 100;
float offsetY = 50;

square(offsetX + e + e / 2, offsetY, e); // Zeile 1
square(offsetX + 2 * ( e + e / 2), offsetY, e);

offsetY += e + e / 2;
square(offsetX + 0, offsetY, e); // Zeile 2
square(offsetX + e + e / 2, offsetY, e);
square(offsetX + 2 * ( e + e / 2 ), offsetY, e);

offsetY += e + e / 2;
square(offsetX + 0, offsetY, e); // Zeile 3
square(offsetX + e + e / 2, offsetY, e);
square(offsetX + 2 * ( e + e / 2 ), offsetY, e);

offsetY += e + e / 2;
square(offsetX + 0, offsetY, e); // Zeile 4
square(offsetX + e + e / 2, offsetY, e);
square(offsetX + 2 * ( e + e / 2 ), offsetY, e);
\end{lstlisting}
